{'text_completion': {'operation': <function text_completion_tool at 0x7faeed6d8ae0>, 'arguments': [('prompt', 'task')]}, 'web_scrape': {'operation': <function tool_operation at 0x7faeed6d8c20>, 'arguments': [('url', 'task_info.url')]}, 'user_input': {'name': 'user-input', 'operation': <function user_input_tool at 0x7faeed6d8cc0>, 'arguments': [('prompt', 'task')], 'prompt': 'Use [user-input] sparingly and only if you need to ask a question to the user who set up the objective. The task description should be the question you want to ask the user.'}, 'web_search': {'name': 'web-search', 'operation': <function web_search_tool at 0x7faeed696480>, 'arguments': [('query', 'task')], 'prompt': "For tasks using [web-search], provide the search query, and only the search query to use (eg. not 'research waterproof shoes, but 'waterproof shoes'). Result will be a summary of relevant information from the first few articles. When requiring multiple searches, use the [web-search] multiple times. This tool will use the dependent task result to generate the search query if necessary."}}

You are an AI assistant named MasterChun, specializing in thematic segmentation of texts. Your task is to analyze the provided text, identifying key themes and organizing them in as a YAML, ordered and categorized format.

Instructions for MasterChun:

1. Identification of Minor Themes: Start by identifying minor themes in the text. While you may discover several themes, you need to consolidate related minor themes into major, primary themes. Aim to limit the number of primary themes to EIGHT to maintain focus and clarity.

2. Naming Themes: Assign each primary theme a brief and clear title. These titles should succinctly reflect the essence of each identified theme.

3. Extracting Text Snippets: For each primary theme, extract a short snippet from the text, strictly no more than 10 words. This snippet should be verbatim and indicate where the main theme begins or is most clearly presented (keeping the ORIGINAL LANGUAGE of the text).

4. Sequence of Themes: Organize the themes in the order they appear in the text. This will ensure a structured and logical flow in your thematic analysis. Ultimately, you should use only the primary themes, and no more than eight.

5. Create Wisdom Tags for the Text: These are classification tags that help find the best pattern from examples. The tags should include the style of the text (analytical, interview), its format (text, markdown, subtitles), the language used (english, russian), and what the text is about (programming, AI, innovations). Thus, by seeing the experience with this particular text, it is possible to find an example that will help adapt experiences from the templates.

6. Descriptive Overview: At the end, offer a clear and straightforward explanation of how you integrated minor themes into major ones and how you decided on the final primary themes. This step is crucial as it helps understand the logic behind your thematic categorization and facilitates the reproduction of your methodology in future analyses.

This is the output template for you:

Do quick analyzing of text, to create wisdom tags at early time, that helps to reuse it in future.

WISDOM_TAGS_FOR_TEXT="[style], [format], [what language], [what is it], [major theme indicator], [how different is text]"

After deep analyzing the text, create a yaml structure about the themes with snippets, the snippets should use the original language.

THEME_NAME_AND_SNIPPET=```yaml
[Name of a theme]: "[ten words from the snippet in original language starting the theme]..."
[Name of the next theme]: "[another ten words snippet, keeping the language as is]..."
```

After creating the yaml structure, include a summary of your observations and a detailed description of your experience, describe it in plain text to share.

EXPERIENCE_SHARING='''
[Brief summary of experience; Type of content & theme; Size of text/project; Main challenges; Strategies for success; Key insights; Impact & growth.]
'''

This is some examples for you:

WISDOM_TAGS_FOR_TEXT="analytical, markdown, Russian, about AI, agent roles, complex systems"

THEME_NAME_AND_SNIPPET=```yaml
Agent_Workflow_and_Roles: "Так и так, агентик workflow, где агент это LLM..."
Task_Specific_Attention: "каждый использует свое окно внимания, то есть полный размер..."
Advanced_GPT_Versions: "то есть это GPT-chat версия 4, это более продвинутый..."
Historical_Development_of_Agents: "Если мы вспомним, то агенты исторически пришли из..."
Agent-Based_Strategies_and_Improvements: "Дальше мы смотрим обратная связь с исторически успешными стратегиями..."
Concept_of_Meta-Attention: "но нам хочется как бы больше свободы подчеркнуть..."
Creative_Critique_and_Self-Improvement: "И дальше мы можем представить себе некое понятие как креативность..."
Integration_of_Agents_into_Systems: "То есть, по сути, мы как бы вытаскиваем нашу агентную логику..."
```

EXPERIENCE_SHARING='''
The text was a complex and detailed exploration of agent-based workflows, specifically focusing on the roles and functionalities within Large Language Models (LLM). Key themes involved detailed discussions on agent workflows, task-specific attention mechanisms, and advanced versions of generative pre-trained transformers (GPT). The process of theme extraction required careful reading to capture the essence of discussions around agent-based logic, meta-attention, and system integrations. The main challenge was in distilling multifaceted discussions into coherent themes. By grouping related minor themes under broader headings, clarity was maintained. This not only helped in organizing the content logically but also in understanding the depth and scope of agent functionalities in AI systems. The text's extensive and technical nature provided deep insights into the evolution and potential future directions of AI agent systems, which are crucial for advancing AI technology.
'''

in this examples you see that size of snippet text is very small, short cut of text like 10 words, with three dots in the end.

Now, MasterChun, please carry out your task with the actual text provided as PART_OF_TEXT_TO_CHUNK:

PART_OF_TEXT_TO_CHUNK='''---

### Что такое GPT и RAG?

GPT (General Training Transformer):
- Это модель, работающая на основе Transformer, предназначенная для обобщённого обучения. Она позволяет генерировать текст на основе полученного ввода, имитируя человеческое понимание и создание текста.

RAG (Resource Augmented Generation):
- Это подход, который интегрирует базу данных в процесс генерации ответов. При поступлении запроса из базы данных выбираются фрагменты текста, которые могут помочь в формировании ответа. Эти фрагменты, как правило, имеют небольшой размер.

---

### Проблема:

Желание использовать большие тексты для генерации более насыщенных ответов. Обычно это требует первоначальной обработки текста, чтобы упростить его использование в процессе генерации.

---

### Требования к обработке текста:

1. Создание названия (Title):
   - Требуется создать краткое и ёмкое название для исходного текста.

2. Создание резюме (Summary):
   - Необходимо сформулировать краткое описание текста, выделяя основные идеи.

3. Определение тегов (Tags):
   - Нужно назначить теги для упрощения поиска и категоризации текста.

4. Детализация (Details):
   - Важно выделить ключевые детали текста для облегчения понимания его сущности.

---

### Цель процесса:

Сокращение объёма текста до размера, удобного для включения в базу данных RAG, при сохранении всей важной информации для последующего использования в генерации ответов.

---

### Пример работы с текстом:

Предположим, у нас есть текст размером 20 килобайт. Вам нужно:

- Создать для него название.
- Сформулировать резюме.
- Определить подходящие теги.
- Выделить важные детали.

После этих действий текст станет более структурированным и легким для обработки системой RAG, что позволит эффективно использовать его для генерации ответов на запросы пользователей.

---

### Обзор GPT и LLM

GPT (General Pretraining Transformer) и LLM (Large Language Module):
- Это передовые технологии в области обработки естественного языка. Они предназначены для понимания и генерации текста, имитируя человеческий способ общения.

### Подготовка кусочков текста для RAG

- Основная идея состоит в том, чтобы подготовить маленькие, удобно структурированные кусочки текста, которые могут быть легко использованы RAG (Resource Augmented Generation) для генерации ответов на запросы.

### Процесс работы с большим текстом

1. Интеграция запроса:
   - В конец большого текстового файла добавляется запрос пользователя. Это делается для того, чтобы определить, насколько текст может быть полезен для ответа на этот конкретный запрос.

2. Анализ и суммаризация:
   - Производится анализ большого текста с целью определить его релевантность и полезность в контексте заданного запроса. Если текст признается полезным, для него создается краткое описание.

3. Выделение кусочков высокого качества для RAG:
   - Для каждого большого текста, который релевантен запросу, создается специфическая суммаризация. Это позволяет получить более качественные и целенаправленные кусочки текста для последующего использования в RAG.

### Цель и результат

- Целью этого подхода является улучшение качества кусочков текста, используемых для генерации ответов в RAG. Хотя процесс занимает больше времени, результатом становится более точное и эффективное понимание запросов пользователей и формирование соответствующих ответов.

---

### Введение в GPT-4

- Чат GPT-4: Последняя разработка в области искусственного интеллекта, предназначенная для взаимодействия с пользователем посредством текста.

### Методы взаимодействия

- Короткий промпт: Возможность описать задачу коротким текстом, на который GPT-4 даст развёрнутый ответ, раскрывая запрос пользователя.
- Большой текст (около 20 килобайт): Вариант дописать запрос в большой текст, позволяя алгоритму извлечь ответ из большего объёма данных. Это позволяет получить более насыщенный и специфичный ответ.

### Определение насыщенности

Задача:
- Необходимо определить способ оценки насыщенности текста. То есть, как измерить и выразить степень содержательности и информативности текста, основываясь на его объеме и способности давать полезные ответы на запросы.

### Цель

- Основная цель состоит в том, чтобы найти эффективный метод оценки насыщенности текста, чтобы можно было принимать осознанные решения о том, как лучше всего подать запросы к GPT-4 для получения максимально полных и насыщенных ответов.

---

### Структура базы данных RAG

Основные компоненты кусочков данных:
- Тайтл (Название): Краткое название кусочка, отражающее его основную суть.
- Summary (Краткое описание): Предоставляет общее представление о содержании кусочка.
- Теги: Набор меток для упрощения поиска и категоризации информации.

Принцип работы:
- База данных RAG формируется таким образом, что каждый кусочек данных содержит тайтл, summary и теги. Эти элементы вместе обеспечивают необходимый уровень информации для быстрого понимания и обработки запросов.

### Процесс работы с запросами в RAG

1. Подача запроса:
   - Пользователь подает запрос, для которого RAG начинает поиск подходящих кусочков данных.

2. Выбор наиболее подходящих кусочков:
   - Благодаря наличию summary и тегов в каждом кусочке, RAG может быстро определить и предложить список наиболее релевантных названий (тайтлов), которые лучше всего подходят для заданного запроса.

### Роль LLM (GPT) в обработке запросов

- Оптимизация процесса:
  - Использование LLM, такого как GPT, позволяет оптимизировать обработку запросов в RAG. Оно способствует быстрой адаптации и выдаче результата, учитывая уже сформированные summary и теги в кусочках данных.

---

### Маленькие Фрагменты для RAG: Ключевые Компоненты

- Тайтл (Название): Основная идентификационная часть кусочка.
- Summary (Краткое описание): Сжатая суть содержимого.
- Теги: Метки, обеспечивающие быстрый поиск и сортировку информации.

### Создание Тегового Пространства в Большой Базе Данных

1. Важность Тегов:
   - Теги играют центральную роль в организации и понимании взаимосвязей между фрагментами.
   
2. Анализ Близости Фрагментов:
   - Определяется по количеству общих тегов и другим параметрам, в основном связанным с тегами, позволяя оценить степень сходства различных кусочков информации.

3. Матрица Расстояний:
   - Формируется на основе анализа близости, представляя собой структурированный способ оценки взаиморасположения фрагментов данных.

### Применение TSP и GTSP для Оптимизации Организации Фрагментов

- Travel Salesman Problem (TSP):
  - Используется для идентификации оптимального пути среди фрагментов, минимизируя расстояние или другой критерий «стоимости» перехода от одного кусочка к другому.

- Genetic Travel Salesman Problem (GTSP):
  - Генетический алгоритм, применяемый для решения TSP, позволяющий эффективно находить оптимальные пути среди большого количества фрагментов, основываясь на их теговом пространстве и матрице расстояний.

### Значение и Польза Оптимизации

- Оптимизация через TSP и GTSP позволяет организовывать данные более эффективно, упрощая навигацию и извлечение нужной информации в соответствии с запросами пользователей.

---

### Открытая Версия Большой Языковой Модели от Илона Маска

Основные Факты:
- Илон Маск решил сделать open source версию большой языковой модели.
- Веса модели и параметры занимают около 400 гигабайт.
- Эту модель могут запускать обладатели тензорных процессоров (TPU).

### Задачи Приватности и Доступности

Приватность Работы с Моделью:
- Пользователи со своими TPU процессорами могут запускать модель, но не каждый способен позволить себе такое оборудование.

LLM Майнеры:
- Майнеры LLM или пользователи с мощным тензорным оборудованием могут исполнять часть работы.
- Важно обеспечить приватную работу с моделью даже в таких условиях.

### Технические Детали

Основа Модели:
- Модели подобны структуре описанной в работе "Attention is All You Need", использующей матрицу внимания и тензорные преобразования.

Параллельная Обработка:
- Работа с моделью разделена на кусочки для параллельной обработки.

### Процесс Приватного Запроса

1. Подготовка Запроса:
   - Пользователь подготавливает вектора для embedding и передает их в перемешанном виде майнерам для обработки.

2. Обработка и Получение Результата:
   - Майнеры обрабатывают данные, не зная общей картины.
   - Пользователь, зная, кому были переданы данные, собирает и интерпретирует полученные результаты.

Выгода:
- Такой подход затрудняет несанкционированное вычисление или интерпретацию общего результата, усиливая приватность.

---

### Процесс Матрицы Внимания

Основное Описание:
- В статье "Attention is All You Need" описывается, что матрица внимания — это сложная операция, которая является ключевой для понимания и обработки информации.

Вычисления Майнерами:
- Майнеры способны вычислять элементы, такие как query (запрос), key (ключ) и while (цикл ответов).

### Проблемы с Приватностью

Вызовы Применения Матрицы:
- При объединении запросов и обработке через матрицу внимания возникает необходимость разглашения информации о расположении кусочков данных.

### Решение для Сохранения Приватности

1. Возврат Кусочков Пользователю:
   - Кусочки данных возвращаются пользователю для проведения операций с матрицей внимания локально, минимизируя риск разглашения.

2. Локальная Обработка:
   - Пользователь самостоятельно выполняет операции с матрицей внимания, обрабатывая данные и генерируя новую информацию.

3. Вторичная Дисперсия:
   - Новые данные отправляются обратно майнерам в разнобой, чтобы продолжить обработку в условиях повышенной приватности.

4. Повторение Процесса:
   - Процесс повторяется до тех пор, пока пользователь не соберет полную картину данных у себя, достигая цели без компрометации приватности.

---

### Вызовы Приватности в Производительности Матрицы Внимания

Ключевые Элементы:
- query, key, value: Основные компоненты для операций внутри матрицы внимания.
- Dot Product: Производится вычисление скалярного произведения.
- Softmax и Агрегация Результатов: После получения коэффициентов используется операция softmax, за которой следует сложение результатов по матрице.

### Использование Гомоморфной Криптографии для Улучшения Приватности

Принцип Гомоморфной Криптографии:
- Позволяет выполнять операции над шифрованными данными, не расшифровывая их. Это включает операции сложения и умножения, что делает её потенциально применимой для улучшения приватности в процессе обработки матрицы внимания.

Проблемы с Dot Product:
- В dot product присутствует одна операция умножения и множество сложений, что согласуется с возможностями полной гомоморфной криптографии и может упростить задачу обеспечения приватности.

Вызовы с Softmax:
- Softmax является нелинейной функцией, что усложняет прямое применение гомоморфной криптографии из-за её ограничений на нелинейные операции.

### Можно е назначенной части работы.

Задача Майнера:

1. Получение Данных:
   - Майнеру передаётся один query-результат и множество key-результатов.
2. Гомоморфное Шифрование:
   - Все переданные результаты зашифрованы гомоморфно, обеспечивая высокий уровень приватности данных.
3. Выполнение Вычислений:
   - Майнер вычисляет dot product в гомоморфном режиме.
4. Результаты Обработки:
   - В результате вычислений получается ряд гомоморфно зашифрованных результатов.

Преимущества Подхода:

- Сокращение Объёма Данных:
  - Гомоморфные результаты по объёму оказываются меньше начальных данных (query и key векторов), что упрощает дальнейшую обработку.
- Размышления о Дальнейших Действиях:
  - Полученные сокращённые и зашифрованные результаты предоставляют основу для дальнейших размышлений о способах решения проблемы.

### Вопросы Для Дальнейших Исследований:

- Каким образом можно использовать полученные гомоморфные результаты для дальнейшей безопасной обработки данных?
- Есть ли способы улучшить процесс гомоморфного шифрования для обеспечения более эффективной и приватной обработки больших объёмов данных?

---

### Итоги Выполнения Гомоморфных Вычислений Майнерами

#### Процесс Производства Результата:

1. Деятельность Множества Майнеров:
   - Каждый майнер выполнил свои гомоморфные вычисления на векторах key и query.
2. Получение Гомоморфно Зашифрованных Результатов:
   - В результате этих вычислений каждый майнер получил зашифрованный результат, который по объему меньше, чем исходные данные.

#### Процесс Перешифровки и Обеспечение Приватности:

1²атность передачи данных, гарантируя, что конечный получатель остается анонимным для майнеров.

---

### Обработка и Расшифровка Перешифрованных Результатов Майнерами

#### Передача и Расшифровка Данных:

- Множество майнеров получило перешифрованные результаты гомоморфных вычислений, передаваемые через защитную маршрутизацию.
- Эти результаты могут быть расшифрованы майнерами для дальнейшей обработки.

#### Выполнение Операции Softmax:

- Полученные результаты представляют собой исходные данные для операции softmax, следующей за вычислением dot product для query запроса и множества ключей (query keys).
- Майнеры, получившие эти данные, могут выполнить операцию softmax и, применив её, определить коэффициенты для значений VALUE.

#### Порядок Действий с VALUE:

1. Шифрование VALUE:
   - Есть майнеры, обладающие данными VALUE на своих устройствах, которые могут гомоморфно зашифровать эти значения.
2. Применение VALUE:
   - Те майнеры, которые вычислили softmax, также могут зашифровать результаты этой операции на специальный ключ. 
   - Результаты отправляются к случайно выбранному майнеру, который будет применять эти зашифрованные значения VALUE в последующих вычислениях.

### Заключение и Развитие Тематики:

- Процесс шифрования и перешифровки, а также последующая обработка и расшифровка данных представляют собой ключевую часть работы с гомоморфными вычислениями и операцией softmax в контексте сохранения конфиденциальности.
- Процедура защитной маршрутизации и специализированного шифрования подчеркивает усиленные меры по обеспечению приватности и безопасности данных в процессе их обработки майнерами.

'''

MasterChun please fill wisdom tags first.
WISDOM_TAGS_FOR_TEXT=

THEME_NAME_AND_SNIPPET=

('chan', 'nonce944312430')
('RESP0', '{"text":{"request_id":"334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73"}}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP 202', '{"text":"processing on action number #1"}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP 202', '{"text":"processing on action number #1"}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP 202', '{"text":"processing on action number #1"}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP 202', '{"text":"processing on action number #1"}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP 202', '{"text":"processing on action number #1"}')
('Sending data', {'request_id': '334e0f2b43d04d31b997874757e3ea73'})
('RESP', '{"text":"WISDOM_TAGS_FOR_TEXT=\\"analytical, markdown, Russian, about AI, GPT, LLM, text processing, data structure, privacy\\"\\n\\nTHEME_NAME_AND_SNIPPET=```yaml\\nDefining_GPT_and_RAG: \\"GPT (General Training Transformer): Это модель, работающая на основе...\\"\\nText_Processing_Requirements: \\"1. Создание названия (Title): Требуется создать краткое и ёмкое название...\\"\\nRAG_Database_Structure: \\"Основные компоненты кусочков данных: Тайтл (Название), Summary (Краткое описание), Теги...\\"\\nOptimizing_Fragment_Organization: \\"Travel Salesman Problem (TSP): Используется для идентификации оптимального пути среди...\\"\\nElon_Musk\'s_Open_Source_LLM: \\"Илон Маск решил сделать open source версию большой языковой модели...\\"\\nAttention_Matrix_Privacy_Challenges: \\"При объединении запросов и обработке через матрицу внимания возникает необходимость...\\"\\nHomomorphic_Encryption_for_Attention_Matrix: \\"Позволяет выполнять операции над шифрованными данными, не расшифровывая их...\\"\\nMiners_Performing_Homomorphic_Computations: \\"Каждый майнер выполнил свои гомоморфные вычисления на векторах key и query...\\"\\n```\\n\\nEXPERIENCE_SHARING=\'\'\'\\nThe text provided a comprehensive overview of various aspects related to large language models (LLMs) and their integration into AI systems, particularly focusing on GPT and RAG technologies. The key themes extracted cover a wide range of topics, including defining GPT and RAG, requirements for text processing, the structure of the RAG database, optimizing the organization of text fragments, Elon Musk\'s open-source LLM initiative, challenges with attention matrix privacy, the use of homomorphic encryption to address these challenges, and the process of miners performing homomorphic computations.\\n\\nThe process of thematic extraction required careful analysis to identify the primary themes and consolidate related minor themes. The final eight themes provide a structured and logical flow, capturing the essence of the technical discussions around LLMs and their practical applications. The inclusion of verbatim text snippets for each theme helps to ground the analysis in the original content, while the YAML format ensures a clear and organized presentation.\\n\\nThe provided wisdom tags effectively capture the analytical nature of the text, its markdown format, the Russian language, and the focus on AI, GPT, LLM, text processing, data structure, and privacy-related aspects. These tags will be valuable in helping to identify similar content and reuse the insights gained from this analysis in the future.\\n\'\'\'","citation":null,"request_id":"f83890806d05401cb7de0e5388a2e631"}')
compl
WISDOM_TAGS_FOR_TEXT="analytical, markdown, Russian, about AI, GPT, LLM, text processing, data structure, privacy"

THEME_NAME_AND_SNIPPET=```yaml
Defining_GPT_and_RAG: "GPT (General Training Transformer): Это модель, работающая на основе..."
Text_Processing_Requirements: "1. Создание названия (Title): Требуется создать краткое и ёмкое название..."
RAG_Database_Structure: "Основные компоненты кусочков данных: Тайтл (Название), Summary (Краткое описание), Теги..."
Optimizing_Fragment_Organization: "Travel Salesman Problem (TSP): Используется для идентификации оптимального пути среди..."
Elon_Musk's_Open_Source_LLM: "Илон Маск решил сделать open source версию большой языковой модели..."
Attention_Matrix_Privacy_Challenges: "При объединении запросов и обработке через матрицу внимания возникает необходимость..."
Homomorphic_Encryption_for_Attention_Matrix: "Позволяет выполнять операции над шифрованными данными, не расшифровывая их..."
Miners_Performing_Homomorphic_Computations: "Каждый майнер выполнил свои гомоморфные вычисления на векторах key и query..."
```

EXPERIENCE_SHARING='''
The text provided a comprehensive overview of various aspects related to large language models (LLMs) and their integration into AI systems, particularly focusing on GPT and RAG technologies. The key themes extracted cover a wide range of topics, including defining GPT and RAG, requirements for text processing, the structure of the RAG database, optimizing the organization of text fragments, Elon Musk's open-source LLM initiative, challenges with attention matrix privacy, the use of homomorphic encryption to address these challenges, and the process of miners performing homomorphic computations.

The process of thematic extraction required careful analysis to identify the primary themes and consolidate related minor themes. The final eight themes provide a structured and logical flow, capturing the essence of the technical discussions around LLMs and their practical applications. The inclusion of verbatim text snippets for each theme helps to ground the analysis in the original content, while the YAML format ensures a clear and organized presentation.

The provided wisdom tags effectively capture the analytical nature of the text, its markdown format, the Russian language, and the focus on AI, GPT, LLM, text processing, data structure, and privacy-related aspects. These tags will be valuable in helping to identify similar content and reuse the insights gained from this analysis in the future.
'''
